@inproceedings{Louradour-Hunter-Harrando-Shang-Rennard-Lorre:JEP-TALN:2024,
    author = {Louradour, J\'er\^ome and Hunter, Julie and Harrando, Isma{\"\i}l and Shang, Guokan and Rennard, Virgile and Lorr\'e, Jean-Pierre},
    title = "MODEL: Large Language Models for Spontaneous French Dialogue",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "530-548",
    note = "Nous pr\'esentons la famille de mod\`eles Claire, une collection de mod\`eles de langage con\c{c}us pour am\'eliorer les t\^aches n\'ecessitant la compr\'ehension des conversations parl\'ees, tel que le r\'esum\'e de r\'eunions",
    abstract = "Nous pr\'esentons la famille de mod\`eles Claire, une collection de mod\`eles de langage con\c{c}us pour am\'eliorer les t\^aches n\'ecessitant la compr\'ehension des conversations parl\'ees, tel que le r\'esum\'e de r\'eunions. Nos mod\`eles r\'esultent de la poursuite du pr\'e-entra{\^\i}nement de deux mod\`eles de base exclusivement sur des transcriptions de conversations et des pi\`eces de th\'e\^atre. Aussi nous nous concentrons sur les donn\'ees en fran\c{c}ais afin de contrebalancer l'accent mis sur l'anglais dans la plupart des corpus d'apprentissage. Cet article d\'ecrit le corpus utilis\'e, l'entra{\^\i}nement des mod\`eles ainsi que leur \'evaluation. Les mod\`eles, les donn\'ees et le code qui en r\'esultent sont publi\'es sous licences ouvertes, et partag\'es sur Hugging Face et GitHub.",
    keywords = "Mod\`eles de langue,Fran\c{c}ais,Dialogue,Parole spontan\'ee,Pr\'e-entrainement",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/8539.pdf"
}
